九巴本月底引入新紅色巴士 有12個USB充電插座

九巴新一代巴士預計本月底開始投入服務，車上新增無線上網裝置，每輛巴士會有12個USB充電插座。

約70輛紅色車身的新九巴車隊，年底會陸續到港。

點分？ 又人性的考驗？

又有電話執

關愛插座

被問到新一代巴士的成本，九巴策劃及發展部襄理梁領彥說，新一代巴士的底盤與現有的一樣，分別只在於車身設計，因此價錢相若。

九巴計劃下半年為大約一千輛巴士完成安裝免費無線上網裝置，並計劃於未來數年內為二千輛巴士，即約一半車隊提供有關服務。

梁領彥表示，聽取市民意見後，新一代巴士的USB充電插座將會由原定的兩個，增添至十二個，讓更多乘客可於旅途中為手機充電。但有司機表示，擔心USB充電插座數量不足，會導致乘客有爭執。

城巴新巴真係垃圾

到時網民熱話 廢青 唔讓叉電位比老人

香港人用一個月可能已經壞哂

香口膠

關愛(充電)座

香囗膠

新車亦增設12個USB充電插座，分設於上、下層後座位置及輪椅停泊位，九巴方面解釋，充電位設於後座是希望鼓勵市民上車後「行入點」，不要堵塞在通道，善用巴士空間。

另外，九巴正推行試驗項目，利用科技在巴士下層提供上層空座實時資訊，減少市民不必要上落。

如果唔覺意插左隻usb killer落去會點呢

好簡易既推理 , 提款機有CAM咁高難度都有人做手腳偷提款卡資料
手提電話呢個年代等如電子錢包 , 周圍插好易中毒 , USB好難防

好快會比人整壞晒

就算唔壞都唔想用
感覺上好污糟

如果好快越哂 只可証明香港人文明差到極點

未必
可能係弱智／盲 唔識睇方向暴力強入硬插

個10a狀元30歲已經做經理

好快巴士車廂內顏色同車身一樣,
係血紅色

上層扶手幾乎「絕跡」，改為收納在座椅頭枕旁，減少碰撞。新一代九巴設有十二個USB充電插頭，主要設於下層輪椅人士座位及車尾位置，讓乘客乘車時都可以充電。

九巴指充電插頭設在車尾位置，是希望鼓勵乘客上車後「行入點」。新車亦提供免費無線上網服務。

首批三輛「紅巴」月底率先投入服務，分別行走市區1A路線，及來往港島和屯門及北區的960和978過海路線。

九巴策劃及發展部襄理梁領彥表示：「主要希望這些路線，可以接觸多些不同區分，譬如1A在九龍市區，其實會經過觀塘區、黃大仙、九龍城，亦經過油尖旺，差不多大部分區域都會去，可以接觸多些市民。」

做乜撚嘢

你估真係請件10a渣巴士咁浪費咩
之前搞gimmick野姐

成為了車長的Gary在過了6個月試用期後，即被九巴建議兼任策劃及發展部工作，仕途平步青雲；當時不少網民都認為Gary很快會離開九巴，但至今工作已近4年的他未離職；九巴回覆《香港01》查詢指，Gary現時在九巴策劃及發展部任職襄理（經理），一星期會有一至兩天擔當車長職務；記者從Gary個人Facebook可見，他日前亦有駕駛103線；同時，又或者因其形象好，九巴亦經常找他做「生招牌」，不時出現在九巴的Facebook進行直播，更在招募車長廣告中擔任模特兒。